究竟一份工點樣先叫係好工？

返過幾份工各有長短處 而家加入失業大軍

初初讀書pt 工時長 起身好早 人工即pay 覺得好爽 但老細好撚惡 指住你嚟屌 屌到上天 嗰陣壓力大都係返工過程都好擔驚受怕 怯到核爆 日日都好似第一日返工咁 好彩完暑假就辭咗

後來搵左份ft 日日準時放工 同事好老細好 學到好多嘢 有時仲會包容我年少無知鬧脾氣 但人工低 9K 同埋覺得要學嘅嘢都夠 咁就辭咗

轉咗份穩定ft 穩定到係可以直接做到退休 部門好細 接觸左IT 仲單對單受教 可惜先至發現唔係我所追求嘅嘢 我擅長同我鍾意嘅 都係無用武之地 簡單啲來講我唔鍾意份工 老細同同事都係等退休 年紀大 好人但話題少 可惜番5.5日工 又辭咗

終於搵到份鍾意嘅ft 先有上司擺款 然後全公司是非多到核爆 好唔容易捱到上司辭咗 換咗個垃圾上司空降落嚟乜都唔識 再加上公司缺人 一個人做兩個人嘅嘢 日日收工收十點甚至凌晨 公司鎖匙直頭俾埋我袋 因為我成日最後一個走 結果唔意外太辛苦 辭咗

到而家本身藍絲公司好不爽 本身返工雖然唔係做緊自己鍾意嘅嘢 但都叫規律冇壓力 兩年後面對公司缺人 係講緊請三個人 多嘢做到爆 後來有同事逆市升職之後開始狂擺款 做野又唔係出色 對人唔對事 又篤灰 又亂發脾氣 好撚煩 最乞人憎嘅係公司文化好撚差 奴性重都算 24小時check 住我地呢啲小薯有冇做錯 迫同事放假wfh 放假番公司做野又唔補假比人 一時要清假 揀好咗日子又想你銷假 拒絕佢又西臉受氣 好撚難受 OT咗幾個月後 我裸辭咗

係我太廢定點 經過咁多次我知我自己想要咩
我想要份鍾意、規律、人工合理嘅工作 係咪已經要求太高
有冇巴絲搵到一份好工 究竟係點？
有時見到啲人一做就做咗10幾年 都仲係好開心咁做緊 覺得好神奇

人工高
福利好

兒子

good pay
多 benefit
多假
返工夠hea
準時放工

除咗人工嗰d野
我老闆同其他senior令我覺得我跟佢地做成世都肯
真係好好好好人

唔洗ot
5天工作
人工唔洗話高 但自己要接受到

返五日
人工高 資源多 有野學 有得進升
福利工作環境好 work life balance 做得開心
有飯堂 有gym 有奬金 有股票
覺得可以做到退休

晉升機會良好

人工高
福利多
工時少
人事好
無壓力

未搵到一份覺得可以做到退休嘅工

覺得呢個世界並冇所謂嘅dream job
特別係當你想份工係自己興趣有挑戰性冇是非上司隊友唔廢同時又可以work life balance

所以我好好奇啲人係點樣搵到一份做得咁開心咁長嘅工 好羨慕

1000個人都唔知有無1個搵到 算啦 香港地

用左十年都搵唔到

人事好首選

我都係10年exp。
頭一份8.5年，之後0.5年，最後一份2年，啱啱裸辭，壓力大，做19嘢。

失業咗1個月。

唔駛對人，唔駛對客

香港地,想作息規律,少ot 等於低人工
除非你係管理級

彈性上下班時間，在家工作，年年有雙糧有人工加嗰D

高尚職業

墳場通宵更保安

其實唔係講到咁少囉
你u grad+ native excellent English既話
入啲外資做，好多都係筍工黎
有聽過美資中企，四天工作，星期一、二、四、五

我上司話因為排公屋